找一個適合你的人最重要！！

可能由於開過幾個po，好多朋友tg我，聽講左好多好sad既感情故事，
大家清一色想知道技巧，我要點樣道歉，點樣挽回，點樣証明自己改變左……
先可以令佢重新俾機會我。

聽左咁多我想講，我好樂意同巴打們傾下相處過程中既細節事項。
但係你地有無諗過，你地呢段愛情，根本真係應該分開，呢個人真係唔岩你！

有d人根本無諗過要同你有長期關系，只係及時行樂，可以係你，亦可以係第個。

所以你就要永遠包容佢，去顯示你既「風度」，
而你只要有一次情緒忍唔住爆發，佢就可以話你「唔成熟」，

你做左好多野，花光金錢，時間，勞力，都只係「基本配置」，
而佢離開你，只需要任何一個原因，

當你拋開你扮無野既假面具，
你去問佢：「其實我都想要人關心我，而唔係係我犯錯既時候離開我」
如果佢夠坦白，佢會話你知：「我都明，但係當你唔成熟，我個feel就只係想離開。」

聽落真係好仆街，其實係大家要既野唔同，
好多巴打其實都好真心，都只係想要一段互相扶持既真感情，

你地會講「同女朋友發生左咁咁咁既誤會，我應該點解決。」
有時我都唔知點答你，這段關係你玩不起，不用証明甚麼，人家真的沒那麼在乎。

錯既係你遇上既呢個人，錯既係你地相遇既天時，地利，人和，

佢今宵心裡面可能只係想要開心，根本未到要同你長期，所以你會包容佢，佢唔會包容你，
或者佢仲想睇好多世面，或者一開始你就唔夠滿意佢，

或者係佢根本唔識同人相處，亦無諗過要為你改變，所以錯既永遠係你。

諸如此類，你們卻單純以為，只要自己道歉了，說要改過了，搏取她的信任了，一切就會重新來過。

係既，或者你地早幾年，或者遲幾年識，大家真心既需求唔一樣，
關係就會唔一樣，但可惜，呢刻既你地，根本相處唔到，就算你用「技巧」，滿足佢，
有無諗過，其實根本係佢錯哂？

係，戀愛係有好多學問，但努力，應該用在對的人身上！！
我知你呢刻覺得自己好慘，俾人飛左，質疑自己，但亦可能，
你地由始至終，只係勉強對方開始一樣大家唔鍾意既野，

只係一d表面默契，表面既欲望，令你地糊塗，以為有好感，夾，就係等於「可以一齊」。

當你有日搵到真正岩既人，或者你根本不費吹灰之力，你地就很順其自然了！

抽離吧！

未睇先like
轉頭睇

其實最重要明白人係可以好自私 同埋要學識自私啲留條後路俾自己
相信愛情既人另計 不過呢個世界九成人都係隨隨便便搵個人一齊 並唔存在愛情

點樣先知對方係咪適合嘅人？
會唔會好似電視劇咁有「呀係佢喇」嘅感覺？

成日覺得男仔溝你嗰陣會扮到好中意你對你好好，當你回應對方嗰陣佢就會縮

人其實就係明知賭錢會輸就係想賭既心態，做好多野總係以為自己想，最後又唔開心，明知山有虎，偏向虎山行。

有愛，行到落去就係適合既。

其實點解會咁

好中 睇到眼濕濕

兩睇啦
一來可能真係playboy
二來條仔自卑 根本無信心可以一齊到
最後如果散倒不如唔一齊

磨合一句好易 但過程唔易

想問下異地戀既挽回係咪無希望
係疫情期間分手，連見面挽回都做唔到
成日俾自己一個希望，只要疫情一過，有機會見面可以挽回返
呢個想法係咪自欺欺人

未睇已經正皮咗
果然冇令我失望
講得好撚中

真的看得通透的人，就會找適合自己的對象，因為他們也明白勉強無幸福。

我算穩定吧。但這份穩定，也是過往無數痛苦經驗調出來的。
每痛一次，就會多明白一件事。

真，我遇到我老公後先發現
原來想有個正常同開心嘅拍拖關係
只要係對的人就可以不費吹灰之力
即係之前拍過嘅根本都係勉強一齊
勉強真係無幸福
利申 過來人

單身才最重要

講得好好

沒有人能給你一個絕對的答案，一天不死，一天都有機會，也許我今天真的對不起你，十年後，若大家單身，也早就恩仇兩忘了，說不定可以。

但，這是你可以接受的劇本嗎？
不是的，所以，你就是要選擇自己能接受的劇本。
那一般都是…要給自己認識新對象的機會，新的隨緣，舊愛隨緣。

加油

恭喜你，以前有過很多次不開心嗎？

TG同你講完，我overcome左，多謝你
宜家想揾番個夾嘅人，想追個十幾年friend，興趣夾善良，不過真係驚無左個best friend，

一直都冇拍拖就係想遇到啱嘅人，但身邊嘅人都會覺得要快啲拍先得

你幾多幾次篇文再諗清楚 睇下你仲有冇問題要問

咁都要試先會知既，無得下下中獎咁。

總之未搵到就去識啦 擴闊下自己個圈子

係，有時巴打搵錢唔多，就會覺得因為無錢，所以無女鍾意，
但係我以前好窮既時候，性格脾氣都唔好既時候，都遇過真心對我好既人，所以眼前呢個人唔接受你，會有另一個人覺得你ok既。

唔好下下睇死自己，會有岩既對象。

希望真係有個位適合的人

好想識戴眼鏡既女仔
有既可唔可以做個朋友

問自己的心

要不斷搵

畢業之後應該點樣識人

入嚟前冇睇名 睇篇嘢一睇就知係呢位巴打寫

最怕行行下方向唔同左

都要花啲時間相處先知行唔行到落去
但往往一投入時間同心機
想收返嗰陣已經太遲

遇到個忍住唔對我落手嘅playboy
都唔知叫唔叫好彩

唔試好難知對方啱唔啱
而且拍過拖先知相處中邊啲位係需要包容遷就
邊啲位根本係對方無理取鬧可以唔洗下下就哂人

人地覺得適合，但我覺得夾唔到（而家煩惱緊自己個朋友似乎鍾意自己唔知點算）有無人有類似遭遇

只要有愛
任何野都變得合適？

最好唔好搞公司，一分手連份工都唔想做，影響哂自己人生。
最好搵d乜班乜班報下，興趣之餘順便識人

投資有風險呢。最緊要盡快搞清楚雙方核心價值觀。

當你真正知道佢需要一段點樣既關系，就知道大家有無可能。
往往係你想長期，佢想短期，咁根本無辦法相處

你明知逼唔到自己去馬既。

又唔想得失朋友。

咁你應該好玩d，大方d咁同佢講你既諗法，咁大家可以當無事。
如果你顯得好嚴重，咁就大家好緊張。

真實既欲望會反映所有野

點睇一齊多年，覺得適合好夾，但已經唔太愛

辛苦了

其實唔止拍拖
同其他人，如朋友/身邊同學相處都適用
好多時會發現自己可有可無

你仲用緊多年前嘅定義，可能會唔太愛
如果把好夾放入定義之中，先可以繼續行落去。

我依家就係 樓主可唔可以話我知可以點做 我日日返工見到佢都覺得好辛苦，但佢又完全無嘢咁...
利申：被飛

你開始淡的話，就係你其實得不到滿足，咁係邊方面？
想要刺激，定佢俾唔到一d情緒滿足你？你要自己搵。

係，只不過友情得失心無咁重。

「只要有愛」，好像解釋到所有野，實際上解釋到幾多野？
時間愈久，失望就可以把愛消磨。
要減少失望，增加滿足，才可以行落去。

點解你覺得夾唔到先？

份工唔係乜大不了可以轉。
如果係好正既職務，咁你當然要忍住，你真正痛苦的原因係對自我價值的否定，比如聽日如果公司最靚既女神倒追你，你就唔驚返工了。

所以忍耐既同事盡快識下新對象，當你搵到真係滿意既，你情緒會唔一樣。

同時

巴打講得好啱
對方話我對佢好好，但係有第二個條件比我好既人溝佢就即刻飛咗我
其實佢根本就唔再愛我
為一個唔愛自己既人傷心咁耐，真係好唔值得
留番啲時間做啲有意義既嘢仲好

在你心目中，對可以結伴終身的伴侶，會有個概念吧？ 佢又擔唔擔當到這個角色呢？

真，分手後我覺得自己係0， 個人好無自信心
同埋佢完全無嘢呢下 我覺得仲傷心 可能因為佢真係一啲都唔愛了
多謝你樓主，我黎緊好好彩可以轉工了，不過要等多個幾月

對你點好法？ 可能佢對個個都係咁
我都試過俾女仔誤會，但我真係當佢 fd
到佢對我有啲要求時，就疏遠了。

一定要有行動，唔好諗住坐係屋企等情緒過。

咁睇你想點，同埋你要清楚其實自己想要d乜，唔係你就會好矛盾咁樣

我未接受到咁快有下一段感情

你唔洗太大野心，就當係擴闊圈子，到你識到想要既都要咁上下時間嘛，你自然會休息夠。

多謝你
分左手呢個幾月，我成日睇返你啲舊post，
真係幫到我好多 我會慢慢走出㗎啦
多謝你

鬼唔知咩

識到夾嘅人先得㗎

識個人都難啦

感情是不講道理的，你明知下個可以取代這個，但心理上就是無法承受。
別太怪責自己，不是你的錯，也不一定是別人的錯，人生在世，凡事天時，地利，人和，你的努力只佔了三分之一。

講你都唔信，我識過一個前度，同佢約十次，可能有六次都會俾意外打亂左安排，係真係有事，唔係籍口

所以，就這樣了

係呀，你必須很努力才能不費力。

好努力都唔代表會識到，就係咁殘酷

有啲人好彩就識到，有啲人窮盡一生都冇

無所謂，當有人想行動，就會去尋求方法，當有人不想行動，他絕對有無數理由。

好多位 我鍾意正面樂觀男仔 佢就成日放負 平時hea覆就問係咪無當佢朋友之類

會提自己理性少少
唔好再中個頭埋去

基本上我所有要求都會做到
我想做咩都陪我做
唔開心會用好多方法氹番我
佢唔開心會係朋友面前扮無事但私底下同我講同我傾
手機set我指紋辨識
可以話係無微不至嘅照顧我

佢對我要求係我開心佢就開心
唔開心要同佢講唔好屈係個心到

咁佢可能只係想測試自己魅力？

呢個真
我同老公都係個時好自然一齊
未一齊個時已經日傾夜傾
個時已經中意佢想見佢 覺得佢好好
其他人就算有傾計但已經容納唔到
然後一見面就直接一齊了

當年中意咗個女同學
佢同男朋友拍拖拍到宜家
佢同我都係今年u grad.
就咁睇 其實佢哋兩個性格都好好 好襯好佩服

利申 升到u我就放低咗 但A0

覺得好多男仔經驗太少 太信女仔
反而更加難搵到一個心地好嘅女仔

有d人嘅鍾意係好膚淺
話鍾意你其實只係鍾意佢腦入面幻想嘅形象
不斷雞蛋裏挑骨頭想改變你嚟滿足佢嘅慾望
唔好為咗一個唔係真心愛你全部嘅人而冇咗你自己

都有可能
我覺得佢內心其實幾自卑
好想對人好
人地依賴佢就會覺得被需要
可能佢就係想要呢樣野

好鍾意睇樓主打既文
雖然重係生活係痛苦之中
但每次睇樓主既文都好似有少少䆁放左既感覺
繼續支持

希望你快啲冇事啦， 唔好畀情緒影響到你 生活上嘅一啲嘢

我覺得，佢只係想從對你好而產生滿足感俾佢自己，某程度講佢都幾自私。佢冇諗住 commit你啲乜，咁嘅人，你愛唔愛，都罷。

要問你自己個心。

就算人人同你講新嘅比較嘅好， 做決定嘅都係你自己。

只可以講 無論如何令自己變得更有選擇， 你就得 比較從容面對各種情況

換個角度諗
點解你適合佢
然後發現自己付出的唔係佢想要既野

是的

我們覺得煩因為 我們用技巧是偽裝自己，不是取其精華變成自己真實的一部分。

溝好朋友真係需要好大勇氣我都有少少心思思

成個過程好辛苦
我就係希望下一個有岩既人 起碼真係愛惜我先

你又講得幾有道理今次

你點搵的？ 個個只想搵你做好人，但不想投入太多給你

我諗唔明
點解佢電話set你指紋
呢個我係男仔都唔會爭佢

首先名不正言不順
你唔係佢邊個

二來如果佢都明白你唔係佢正名咗嘅一位嘅話
咁做好有問題

平時相處好似冇乜野
但一嘈交佢講野就去得好盡
我好眼淺好易喊 已經改善緊
到而家流2滴就會收聲
但佢啲眼淚好大反應 覺得我亂喊
一見到我滴2滴眼淚就會發大脾氣
會講粗口叫我走 應該點解決好

減少嘈交

有時有事發生覺得委屈就忍唔到
佢見到唔理係大小事就會發大脾氣

幻想下，同到你成家立室果個，你接唔接受到佢呢股脾氣，如果接受唔到，同佢講清楚，佢改唔到，散是遲早的事。

搞清楚個ex啲手尾就去馬lu
同個ex結唔到婚係遺憾，如果唔試下追個好朋友係另一個遺憾

揾個愛惜你嘅人做伴侶，而不是揾個伴侶再希望佢愛惜你，會比較容易達到你的目標。

但初初識人好難睇到… 只係為追到自己達到目的
定真心為我愛惜我既人？

平時相處都尚算融洽
但感覺係一喊就冇計傾到落去
當然有時會因為on9野喊..
我自己都知好on9都就係忍唔到

大個啲，有啲歷練會好啲
佢心目中成家立室果個，都唔會係成日喊果個

冇咩經驗 而家改善緊
但佢唔覺得我有改善到
好似每次就算因為佢唔開心而喊
最尾都會變左佢發脾氣要我認錯咁

正常 係睇你想點經營落去

你要諗下 邊啲位合適邊啲位係唔合適。
先知道一啲嘢 係好輕易改到定係 太核心改唔到

好睇你喺呢個階段自己係想點。
你會愛上任何你覺得有吸引力的人， 反正結果係自己受返。

你講到第一個安全啲 第二個新鮮啲 咁如果你驚受傷害正常都會揀第一個，但係你又猶豫， 咁你應該諗得深入啲， 大家真正嘅方向係點， 唔係淨係 表面覺得爽嘅叫做啱

唔好揀 兩個明顯都唔係你最愛
真心鐘意既唔洗諗咁耐

係咪真係咁想先

劉明

我個人係好鍾意俾機會人， 都會覺得如果對方有心， 會好可惜。

你要諗下如果佢真係可以改變到 ，你就咁樣放咗，後唔後悔先， 最後都係操之在你。

有啲人係唔會肯輕易改變， 一方面係佢性格當然另一方面亦都係冇一樣嘢吸引到佢去必須改變自己，包括你。

當然我哋都冇辦法要求人哋 付出太多，每個人願意為感情付出嘅程度都唔同， 冇話邊個啱， 亦唔好覺得人哋唔肯付出 十成十就係冇認真，冇咁完美㗎 ，正如我講咗每個人嘅階段同需求都係會變化嘅，而家佢覺得咁樣就夠。

你要分割返去呢個係佢嘅課題 你可以同佢傾但係唔好覺得改變到佢。

你只能選擇 完全唔接受 或者某種程度上嘅等價交換造成一定嘅妥協。

比如一個女仔覺得食飯一定要係男仔請， 一係我就 唔ok，一係就 因為佢好正所以我 妥協但係我需要佢 幫我按摩等等。

咁咪畀大家個時間囉 可能 冷靜一兩個禮拜

的確係同做生意一樣， 特別係如果你一開始經營 模式出現有問題， 然後你突然間話要改 ，其實啲員工係 好難接受。

除非喺改動嘅同時能夠幫員工 製造更高嘅價值， 但係往往係關係上面 一開始已經將自己所有展示哂出嚟 ，都冇乜更高嘅價值可以製造， 咁就只能暫時 分開然後 一段時間後再看緣份。

True

係囉 有時唔好諗邊個啱先，有時大家想要嘅嘢唔同。

好似我自己都係 有脾氣嘅， 我自問唔算過份， 偏偏我以前有個前任佢對脾氣係極之敏感， 你只要有少少發作佢就會直接 冷暴力 ，都唔會有溝通嘅餘地。

如果大家有緣份嘅比喻結咗婚有個家庭要留住，咁或者仲有機會磨合，如果唔係其實都做唔到啲乜嘢，， 因為我總會有忍唔住嘅時候， 佢亦唔願意 做出任何溝通， 所以一方面係大家性格係咁，第二 亦都冇價值 令到大家必須忍耐對方或者走落去，咁自然有一方會選擇離場。

熱程度係一步一步嚟， 本身係正常但係如果你feel到去咗某個位kick住咗，你就要睇下個原因係唔係你哋可以解決到 ，好似你咁講嗰句 ，真係唔夠鍾意 ，唔想再行多啲，咁其實 你只能夠做好你自己然後 嘗試 ，然後接受現實。

最重要你知道自己想點， 要對自己誠實

樓主係咪想覆 #114

我都想搵到個好愛我我又好愛佢嘅人
但點樣先叫愛？

嘗試唔係一種過錯, 唔好拖人太耐就得

隨便搵個人寧願唔拍自己一個
揀得係佢就唔可以對佢自私

Hello我係前2日cm過 好眼淺個位絲打
最後都係分開左 但分開左反而冇特別大感覺
分唔到係解脫左定未開始喊到
其實如果2個人係適合既
係咪會接納到對方所有野？
唔需要刻意去做更多/驚分手？

睇左之前既post同其他回應
覺得係一開始既模式錯左
將自己價值set得太低

有點像吧。

樓主，我想求意見

我理想型係知性啲博學啲嘅人，最近有個男仔追我，佢唔係我理想型，但識落感覺都ok，相處得唔錯，我對佢都有好感，但又好似未到超級鍾意。

到底應唔應該試下一齊呢？一齊我怕到頭來發現唔夠鍾意，會到hurt人，放棄我又怕錯過一段緣份，糾結中
又，樓主認為鍾意到咩程度先應該一齊？